# Docker

docker run: para executar um container

docker rm: para remover um container 

docker ps: listar os containers em uso 

docker ps -a: listar todos os containers, inclusive os parados

docker -it: para ser “executável” / terminal iterativo / para fazer os códigos

docker -d: rodar em segundo plano/ não ocupar o terminal

docker build: para criar imagem

docker image ls: listar todas as imagens instaladas

docker -p: para expor uma porta/ ex: 80:80

docker start: para reativar um container

docker pull <imagem>: parar imagem e deixar em cache (hun.docker)

docker <comando> --help: para ver opções diferentes

docker tag<id> <nome>: para nomear as imagens 

docker tag <nome>:<tag> para inserir “tag” que seria o mesmo que uma versão.

flag -t : no docker build -t para nomear a imagem durante sua criação

flag -t: nome:tag: para inserir nome e tag

docker start -i <container>: para iniciar no modo iterativo.

docker rmi <imagem>: para remover uma imagem 

docker rmi <imagem> -f : para forçar a remoção de uma imagem 

docker system prune: remove imagens, containers e networks não utilizados

docker run --rm <container>: deletar automaticamente após sua utilização

docker stop <nome>: parar um container

docker cp: copiar container

docker top <idcontainer>: verificar dados em execução de um container/processamento

## Criando Imagens

From: imagem base

Workdir: diretório da aplicação

Expose: porta da aplicação 

Copy: quais arquivos precisam ser copiados

Cmd: executável